香港嘅潮流是咪牌子先決？

日本有自己一套衣著文化。
南韓又興起一套自己衣著文化，連日本都有跟。
大陸同香港都係牌子撚多

型 靚仔著咩都潮

樣衰著乜都柒 標奇立異
唯有跟返著大牌子

韓狗都係抄美國

去旅行見到著SOPH, BAPE, 不死鳥袋.... 9成半係香港人, 好易認

世界好多地方都抄美國
再加少少特色咁啦

全世界都係

我覺得香港人係興追牌子，但成身一個Brand真係好唔掂。我支持唔同品牌混牌

香港人興咩著咩

牌子野真係靚先買得落

同意不死鳥，但bape同soph全世界都好多人著好冇

soph真係香港人最多
Bape就香港人大陸人秦國人都有著

20歲下就一係做fuck boy,,一係著公廁ub或eqt
20歲左右既男就不死鳥
30歲-50歲既aape

試過俾個成身Nike嘅frd話我唔識襯

樓主有咩高見？

樓主不願面對

我對泡菜果種山寨文化好反感
我係要牌子+款式咁賣

牌子先決就唔一定係
但係好肯定既係冇特色 全撚部都係跟風
出街行一轉 依家輕咩就個個都一樣
好似依家輕UB同埋僞潮牌 咩DICKIES thrasher
就一街都係 冇新意 你唔悶我都悶啦 仲以為複製人入侵
果啲咁既TEE係外國全部都幾十蚊件 黎到香港變幾百
仲有班傻仔9沖去買 水貨舖真係賺到FATFAT

香港咪又係跟泡菜

我呢度見過韓仔著UE, 架仔成身fcrb

你講果d咪算牌子先決囉

乜撚野balenciaga off white
真心好撚柒

英倫風lm

有但一定唔夠香港人多。 香港好多中佬著bape , aape, fcrb superme

日本人係分好多種風格
都有玩人牌子
但佢地玩開就玩死果種風格
唔似香港人一時一樣

舉個架仔跟泡菜既例子。

點舉例？
賣日系衫的款好多都跟韓風啦。
韓風已入侵日本無用置疑

泡菜唔係流行山寨風咩？
有對好似air max嘅鞋好流行
仲有名牌改幾隻字嘅tee
好噁心
唔好將日系同佢混為一談

你咁樣講完就算？但又完全講唔到個 point ，賣日系衫即係邊 d？

你唔明咪算囉。我又唔使說服你
一係走一轉日本

唔好玩啦
日系駛跟你泡菜
泡菜連講得出口既牌子都冇幾個
D泡菜衫同淘寶貨差唔多

D泡菜明星咪又係stussy supreme vetements 上身

利伸： 啱啱去完北九州一轉 見到好多未離化泡菜恐龍

我上星期已走左轉，so？

不如我問返你今年幾歲？

我覺得日同韓個分別愈嚟愈細

要講個分別係髮型同飾物

Balenciaga 都柒？咁要着乜嘢brand 先至可以好似你咁潮咁型爆呢，型男

High fashion brand 都柒既我諗你衣着品味一定係神級，請問你係邊間fashion house 既creative / artistic director?

連登毒係唔通以為成身九流品牌mix & match 會好睇過班正常人啩？💬💬💬💬💬💬💬💬💬💬💬💬😀

但係eqt真心正

唔好拎韓國比日本，佢某程度上都係版子先決
日本可以話係全世界數一數二既地方有自己既時裝潮流，而且好多方面既style 都有其獨特既發展

全世界都係架啦岸鳩

唔少balen既fans都唔中意近兩季既出品喎，依啲野好主觀姐，冇話大brand 一定靚喎

佢地出既未必唔柒喎....講得出呢句就知你只識睇牌子盲撐
更何況人地做袋先係專行

即係hi end brand出既野就一定唔會柒

其實對住呢類乜柒都話柒既連登仔真係唔駛大介意佢地對牌子既認知同著眼點只 focus 向某幾件一街都係既單品度。

著開visvim

多鳩餘啦. 講Comme des garcons 佢地剩係識 play tee, 佢地除時連男裝個設計師係邊個都未知
仲停留住係旺角既時裝知識跟本雞同鴨講

咁橋我上星期都走左轉。我中佬黎
眼見班00後日本仔都韓風多
你又幾多歲？ 有關係架咩？so？

我眼見主流d潮鋪都係香港人多…全部廣東話

同意，你唔中意還唔中意韓風。我自己都carry唔起韓風。
但無可否認韓風 港日台支後生輩都跟緊，死口唔認都無用

香港少潮流區掛

我淨係識日街月街個頭

香港又的確小自家牌子
有都係抄
同埋香港好多人都唔支持香港野

韓狗樓主講咁多野都係想講全世界都跟韓風

弱智

樓主可唔可以snap幾張自己點着比我學下野

香港嘅潮流就係羊群先決
個期邊個牌子邊樣item多人著多人買就係買個個
eg :近幾年嘅 yeezy, triple s
十年前嘅christo fenom

想睇樓主點著

點先為之韓系先？
你點證明唔係其他地方流行再比泡菜抄？
例如日本本身都有超窄同超闊剪裁
只係泡菜帶起依個潮流
我個人認為山寨牌子都仲好有自信show比人睇同黑色口罩先係韓系囉

雖然同一個設計師 不過vetements黎

香港既潮流 就係最羊群最無創意
真係潮既 會比人笑番係古怪 扮野造作
eg藝人有wyman 單丸嫂

異曲同工

阿叔我入嚟留名學下嘢

利申：咁多年都係覺得好身材先係著衫好睇最重要嘅條件

其實身材黎講，除非你200磅肥佬，如果唔係只有身高真正影響到你著衫好冇睇

旺角就大眾簡單大brand
尖咀有唔少混搭得幾高質
銅鑼灣就有high-end 復古

就咁潮流好難討論
中環返工正裝都有佢潮流啦
你話復古個d跟牌子咩 又唔見得

Supreme
Off white
Palace
Vlone
Stussy
Anti social social club
11
Y3
Bape
Aape
Rick Owen
Thrasher
Givenchy
Balenciaga
Vetement
Fking awesome
Undefeated
visual apparel

全部都垃圾

簡約風同普通西裝都適合大部分人
滿足你返工出街旅行宴會

我淨係知去旅行見到人著yeezy嘅90%幾肯定係香港人

想知你著咩

其實自己鍾意着咩咪着咩囉
最緊要自己鍾意

係香港用貴價買潮牌係好傻
不過其實好多人都係外國用正價買返
有款有cutting 其實唔差

你唔係以為日韓歐美果D著衫係冇跟牌子呀麻

反而真喺靚既牌子
重cutting ,靚料既嘢就冇人買 甚至冇人識
好似yohji, margiela ，佢地買衫首要條件係會揀返個logo
所以揀埋vetements offwhite呢啲 連y-3係yohji都唔知 著衫係為多人識自己著乜 而唔係追求自己覺得到既靚

一大班人係香港食貴價追所謂嘅潮流，先造就到一大班嘅炒家 日日上堂聽撚住隔離個MK friend係度呻話冇錢用 我心諗 屌你老母你一個月搵得嗰幾千蚊 學乜撚嘢人追埋曬啲濕鳩潮流 著親潮牌通常都係MK仔 次次見到都忍唔住笑出嚟

SLP classic 同埋hedi時代出嘅款 簡單+令cutting

美國人著衫好柒

好多牌子野其實都好柒
但而家好興咁樣砌個柒look出黎
唔識欣賞

你搵咩人做對比？
明星同明星？
普通人同普通人？

亞洲潮流基本上係食人地口水尾
係得日本跟完後改小小會有返自己風格同靚

對波鞋真係好柒 好死唔死就係呢對千年柒野變左做"潮物" 班跟風撚真係好on9

同意

香港冇本地時裝，所以只能睇外國，發展唔到自己嗰套

香港嘗試推出黎 但冇用
最多人識 Edison嘅clot咁計
Buy嘅就9成買假野 唔buy嘅就笑人7
最後人地唔係香港玩

睇普通人
我係new york住
係soho行街都好少見到會打扮既人
我係日本行街會好明顯睇到咩係日
美國就唔會 個個都著得好老土

美國冇去過唔識
自己去過歐洲幾年
普通人尢其係男性衣著基本上都係好隨便
最識著衫嘅普通人一定係法國
老佛爺個邊唔講
普通市中心十幾區嘅地方d人著衫都係行出黎有風格嘅

咁算唔算日系？
成日鳩up唔比圖

個金毛好有型

著有牌子嘅，襯得好真係冇乜問題
但班人求其全身牌子就算撚數，就以為自己好fashion好撚型
同埋香港人覺得有對貴少少嘅波鞋就夠，上面事撚旦

想問你唔識襯同全身nike 有咩關係

日本潮流都拎出嚟講 你自己都唔夠膽著出街啦

想知香港班00後位知唔知Paul Smith 牌子 我基本上衣櫃全部都係

個個都一味supreme，ASSC，MMJ呢D大大個潮牌logo著上身
冇左個logo根本同uniqlo果D一鳩樣
鞋我都仲可以理解因為著落真係有分別
衫就真係唔知為咩要駛幾千蚊買個logo番黎
明明生到哈比人咁米7都冇，學人玩oversize睇落仲矮左，算鳩數啦

香港人著衫邊有自己風格...
個個都死跟風架啦..你睇下波鞋...

著潮牌冇問題
但唔好9著著晒上身就以為自己好撚型

多數著fear of god

最憎大大個logo係個身到 完全唔好睇 啲人隻眼好似盲左咁 咁核突都著得上仲要以為好型

2018ss 好似興動物pattern,我入左件豹紋衫

因為日本都追韓國
但o架仔o架妹有自己風格跟著衫個頭同個樣唔會跟足
一望就知係o架仔o架妹

我通常會睇歐洲時裝catalogue 去學襯衫

上身都係U記
下身有u記 淘寶d裙
鞋就得Adidas Nike
我係咪毒到喊。。。

o架仔o架妹都會著
不過人地係襯街頭fashion先會著
香港就一定上身一件潮牌tee＋褸搭下身束腳褲＋波鞋再加個背囊

我自己都有一套著法

根本全世界都係

香港人個個當自己聖誕樹掛撚哂D潮野係身

me日牌撚

Vetements真係世界級垃圾

我著日牌都比人話韓風
問題係果頭風格本來日文都有

金毛隔離嗰個係咪司徒xx, CCTVB遊水嗰個？

游水

着垃圾

係。就算你買平既服飾
都會首選uniqlo H&M 呢d
成日話冇所謂笑人買牌子果d又唔見落街市買衫

你個名又何嘗唔係

最驚係見到有d人係件衫，袋大大個名牌名撻係身，仲成身都係牌子名

仲有raf simons , acne studio , alyx , stone Island , gucci

利申著柒牌男裝

就算冇牌子平價衫識揀識襯都可以着得好好睇

要好睇就應該盡量少logo

人哋嘅潮流=一種Style
香港嘅潮流=一堆牌子嘢擺上身

咁耐仲未有呢張

冇錯，香港大多潮人心態都只係人有我有，寧願將舊錢去搶對炒價波鞋都唔花多少少心機去裝下身。

而所謂韓風都只係鬥快去緊貼世界潮流趨勢，只可以話佢地可以跟車夠貼地炒起本季人氣火熱既品牌同靠一班偶像去發揚光大，而呢樣正正係樓主所謂既牌子先決，極其量只不過人地能緊貼世界潮流觸角去推波助瀾但而唔係自已去創造一種獨特既韓國風格，大多只係靠複製倒模，在意別人認同既複製人，從身上睇唔到一丁點自我風格。

係牌子先決

Supreme, Bape, Aape, chocolate, Balenciaga, Givenchy

呢D牌子送比我都唔著

唔係似中坑 就似中國人

似中坑 似中國人
呢點係睇你自己識唔識打扮
根本唔關呢幾個牌子事

佢fw18竟然可以連tabi都致敬出嚟

各花入各眼 同一樣野有人覺得靚亦有人覺得唔靚
著出黎好唔好都係睇你點襯
雖然認同香港啲人盲追潮牌hot item得黎又唔花時間襯就撻哂上身

叫得Arc’teryx 做不死鳥就知係追潮牌嘅柒頭

左抄又抄扮致敬，又同DHL果d搞堆d制服扮有性格，實情真係柒撚到仆街 專呃D有米傻閪買 係制到見過人著DHL，真係笑左出黎

先唔講牌子，髮型都係

其實好多都係牌子帶起潮流
跟住啲無牌子嘅先開始製造
所以好多都實係牌子先決

冇衝突

牌子先決？
不如話係明星先決啦
邊個牌子肯拎錢比d星著就紅就興架啦
你睇off white, HBA呢d升得快跌得快就明啦

諗起之前著ikea個堆仲以為自己好型

真心問：點解咁多人唔buy著太多同牌子item上身？

一街油頭
去旅行見油頭或剷兩邊亞洲人一定係香港人

屌

好撚認同

係連登點著先唔會俾人屌...

大隻赤裸上身。

咁都要個設計唔撚差先有人跟嘅

我諗同有女朋友邊個想做毒撚一樣掛

一件OW item都未買過

lm學野

未去過東南亞就出少兩句啦

泡菜原罪 其實好多都係歐美牌啊日牌 但d人話韓風

咪好似樓主呢隻囉。

我唔 想成日著波鞋, 買左對loafer夏天襯衫
有冇潮流教主教下我點襯先好睇

咁如果有條友好鍾意運動look而又淨係鍾意Adidas唔鍾意其他牌子，咁全身起碼兩三樣都係Adidas，咁咪已經碌柒？

兩邊剷高線青都九成

Off white 帽
Off white tee
Off white皮帶
Off white 褲
Off white襪
Off white sneaker
帶多個雪糕筒你就可以出發去整路

你呢d人不願面對韓國文化抬頭。
我都係80後飲日本奶水大，但我會接受新事物。(雖我carry唔起韓look)

一個collection 總有item 靚同染 有咩問題
加上佢而家又真係轉型做潮牌
再加上大把人叫依種dad sneakers 做ugly sneakers
覺得染討論吓有咩問題
仲有染有染玩法 染唔代表唔可以cool

有啲衫如果唔係印住牌子根本女人街貨色，冇人買

附上一件覺得唔係印住牌子都會買嘅

壽衣黎

老老實實，咩叫牌子先決？

比如Carhartt 我鍾意佢d料夠硬身同襟磨，所以我Tee 同短褲都係Carhartt ，咁算唔算牌子先決？

我本身著衫著得好粗，AE、U記、H&M、fingercross呢d，著半年就收得皮，太貴嗰d牌子我又唔捨得買，咁真係得番carhartt 呢個選擇（我有條carhartt短褲操咗9年都未比我操爆）。

同好

香港人齋著品牌唔襯衫係真

不嬲先敬羅衣反敬人 鬼唔知淘寶識襯都可以好睇咩 大陸個乞衣哥都型啦
但喺香港 一件名牌都著唔起 實俾人笑到面黃

Agger 對波鞋靚但衫褲襯得柒一柒

淨係著u記

覺得依家時下盲追潮流嘅人應該都係望完一個好紅嘅人著，之後買哂番嚟自己就喺度催眠自己‘我係Fuck Boy, 我係香港Kanye West’ 跟著就自我入戲覺自己好有style.

唔係話著大牌唔好，但應該掌握同熟悉咗自己需要啲咩衫，就如你唔識藝術走去買幅畢加索擺係屋企咁都無意思嫁係咪

以上果種人其實好易睇，著貴小小就周圍啤嚟啤去 有時都覺得佢幾慘

呢個真
有個同學成日dad cap+aeo恤衫+uniqlo牛+斑馬yeezy
睇得出佢以為自己好撚型

我認我牌子先決
可以既話, 只係會買 Visvim 同 real McCoy's freewheelers
無耐唔夠錢, 有時要買U記同 Club Moaco 減價

斑馬線

有個brand直接係地盤反光衣

巴打，good taste

香港潮童

外國大把，youtube好多片訪問啲排supreme嘅人點解要買，係咪欣賞人地設計or背後理念，但個個都話唔知，只係因為佢係supreme好潮好多人著所以排隊買

Supreme背後理念係咩？

去到米蘭，Florence 就知fashion
後生個班未必識著衫，廿五歲以上就好有自己style ，street fashion , hi-end fashion ，casual wear 等

呢句真 香港人都係活在矛盾中

放過Rick Owens啦 其實Rick Owens 本身啲設計幾好，有自己風格，而且保持到本身品牌既定位，唔會隨波逐流，只係之前比啲人著臭佐啲鞋姐

巴打講得幾中
STREETWEAR D潮牌咁紅
主要都係真係唔洗識襯,最適合你講果D人
一件HOODIE大大個名牌LOGO就得,咁樣就叫跟得上潮流
呢D真係只可以叫潮, 唔可以叫識得著衫
識得著衫係如你所講: 掌握同熟悉咗自己需要啲咩衫

我都係講吓曲線野姐
上面啲牌子全部都有

推
大家繼續討論

我淨係知道你好柒

需要，唔同場合/季節......
掌握，有適合自己既一套衣著之道/風格
我幫你補充下（以我所見，有錯請提點）

順便一提，我以前係一個講衣著名牌潮流既
Wtsapp group,有位前輩話
英倫風 正確名稱係 歐洲風
英倫風 係華人商人 起既

*Givenchy(Riccardo)
而家新一季唔會再變潮牌啦 elegant到爆

依家見有對mcqueen鞋週街都係 發生咩事

Uniqlo算唔算名牌

(Off topic)
大家點睇呢對prada cloudbust

其實咪又係豐儉由人
有錢咪買名牌潮牌
冇錢咪買fast fashion

香港根本就喺牌子集中地嚟，只喺我哋自己去點樣去mix &mach 出自己嘅style 嘅啫，其他國家嘅style只作參考無必要去跟人哋啲style，因為style只係代表你自己本人風格已矣

老實講香港追潮物班友無腦自卑先會駛咁多買公厠潮物 自細叻又玩fashion既就自然玩獨家唔會撞到一街都係

HBA破埋產啦 設計一式一樣
得個鬼死咁大既logo HBA紅都係班明星撐起
自從15年ASAP ROCKY係一首歌鬧HBA之後
好似話HBA成日痴rocky既人氣去撐起自己 又唔設計新嘢
從此HBA就一蹶不振 舊年破埋產

我即刻諗起幾個FB GP
成班廢中互打飛機
著到柒到無倫 人唔笑狗都吠
得幾個正常

巴打識野喔
BTW ASAP 真係好撚有影響力

食左誠實豆沙包。

有時唔係話追牌子，只係牌子野d料同cutting係有唔同的，所以我係睇cutting買牌子，而唔係牌子行先囉

原來秦國人都已經識著

你既所謂香港面積係咪向你屋企方圓 1000 米內？

好多地方都係咁,唔係淨係香港

認真問 如果係純粹鐘意個品牌嘅設計or個款你地點睇
利申唔識+無追 有時覺得有啲牌子個logo幾靚

例如咩牌子

自從bari爆性醜聞之後
ASAP ROCKY鬧完bari 放棄左vlone
雖然VLONE係ASAP MOB+EDC一齊搞
但係帶紅佢既都係rocky 依家搞到咁
Vlone都收收地皮
所以ROCKY真係好勁

thrasher
nike大阪東京
多數logo靚會變公廁衫

屌牌子就次次群空而出
但係一到左連登仔自貼時間就個個走哂

例如stussy依啲
應該好多連登仔都不屑依啲公廁brand 但我都唔捨得買 著開淨色襯下算

講真理得人點睇
鐘意嘅brand就怕著

樓主死乞兒

跟風先決呀

之前韓風興果對仿nike max咁柒咪又係興

做日本公司

訪問過好多日本人

日本人自己唔著日本既潮牌的

後生既直頭唔識

Bape/NHBH/SOPH 呢D 街牌應該係明星效應帶返來香港

不過佢地都MARK UP晒，個價貴到蝗蟲先負擔得到

D 款又偏向蝗蟲口味大大個LOGO / 牌子名係心口

fashion有錢就買到
有錢買唔到嘅係fashion sense
fashion sense係源自審美觀
而一套好既審美觀係要自己培養返嚟
個人既教養水平同國家文化都會有關係
所以大陸佬/ 廢中會覺得著晒d十幾廿萬既衫係身就係型但其實柒撚到甩碌一樣
d 十幾廿萬既衫係無錯,錯嘅在著果個
日本人衣著可以多style或者著uniqlo都好睇係因為日本人本身對審美觀既培養係唔差
而佢地襯衫好多時都係用審美觀出發而唔係睇價錢牌/ 牌子揀衫
有自己一套獨特既審美觀就唔容易隨波逐流
但香港d mk廢中識條撚咩

岩岩爆性醜聞的確好似會收皮
但而家又紅左 rocky又keep住著
係無左nike條水姐